# Правила пользования sim-картой

Прежде всего опишем технические возможности данного объекта и его уязвимости:

- sim-карта позволяет совершать звонки, отправлять и принимать sms с помощью GSM.
- sim-карта обладает уникальным идентификатором, к которому привязан баланс в базе данных сотового оператора.
- Возможно определить местоположение sim-карты с помощью [определенных методов](https://mobile-review.com/articles/2009/triangulation.shtml).
- sim-карты официально не регистрируют без владельцев и их паспортных данных.
- Связь GSM довольно [легко взламывается](https://www.kaspersky.ru/blog/gsm-hijacking/11375/), так что можно считать, что переговоры передаются [открытым текстом](https://xakep.ru/2010/07/22/52768/).
- sim-карты легко [клонируются](https://www.kaspersky.ru/blog/sim-card-history-clone-wars/10529/), особенно легко со стороны силовиков.
- sim-карта позволяет выходить в интернет.
- Все разговоры, история перемещений и sms сообщения хранятся у оператора сотовой связи длительное время и оперативно сливается мусорам.

Как мы видим, хорошая сторона у карты только одна - возможность выйти в интернет из любой точки в любое время. Разумеется, сотовая связь может помочь с координацией и сонхронизацией по времени между людьми (например, когда нужно прибыть в точное время в определенное место, но один из участников опаздывает). Однако, если вам нужно полагаться на интернет во время акций прямого действия или просто для того, чтобы встретиться, то у вас явно хромает организованность и прежде чем браться за что-то, лучше решите эту проблему. Вам не понадобится интернет, если вы умеете хорошо планировать свои действия и как минимум, носите с собой часы.

Понятное дело, если у вас имеется такая возможность, то лучше не используйте sim-карту совсем. Однако, многим людям необходимо по определенным причинам пользоваться ей. Например, для регистрации в некоторых сервисах, которые не уважают вашу приватность или для связи с близкими людьми, которые не разделяют ваше мнение о безопасности.

Исходя из этого можно вывести 2 возможных рабочих модели, которым целесообразно следовать:

#### Модель 1:

- У вас имеется 2 телефона, в одном из которых есть сим карта, а в другом нет.
- У вас имеются маршруты, по которым вы часто ходите по "хомячковым" делам. (или вы домосед?)
- Во время акции или приватной встречи, о которой никто никогда не должен узнать (то есть, любой встречи по делу), вы должны брать с собой телефон без сим карты, а другой оставить дома **включенным**. Всё должно выглядеть так, словно вы и не покидали своего жилища. Если же вы выключили телефон по ошибочному предположению о том, что это безопасней, то данное действие будет выглядеть весьма подозрительно.
- Телефон без sim-карты в некоторых случаях может быть полезен и служить средством связи, даже если нет доступа к wifi (см раздел о мессенджерах).

#### Модель 2:

- У вас есть всего один телефон, в котором нет сим карты, да и вообще, сим картой в принципе не пользуетесь.
- Телефон без sim-карты в некоторых случаях может быть полезен и служить средством связи, даже если нет доступа к wifi (см раздел о мессенджерах).

Вот и всё, ничего экстраординарного придумывать не стоит: по возможности откажитесь от sim-карты. Если этой возможности у вас нет, то не пользуйтесь ей во время акций (еще раз подчеркну, что "белый" телефон **выключать ни в коем случае нельзя**, вы должны его оставить там, где он статистически больше всего и находится).

Также не забывайте о том, что привязывая номер телефона к какому-либо сервису, вы по сути делитесь всеми паспортными данными человека, на которого зарегистрирована sim-карта.
